En ce moment, les parents de Madeleine se disputent beaucoup. Parfois ils crient très fort et Maman pleure souvent. Ils ne se parlent plus beaucoup et cela rend Madeleine très triste.
Un jour en sortant de l’école la petite fille aperçoit son papa et sa maman. Ils ont le visage tout triste et les bras croisés. Sur le chemin, Papa lui explique qu’ils ont quelque chose de très important à lui expliquer.
Une fois rentrés à la maison, ils s’installent tous les trois au salon. - Tu as dû remarquer que depuis un moment Papa et Maman se disputent beaucoup ? Lui dit sa maman. - Et Maman et moi nous n’aimons pas nous disputer. Ajoute son papa.
- Alors pourquoi vous continuez à vous disputer ? questionne Madeleine. - Parfois, les papas et les mamans ne se comprennent plus. Alors ils se disputent. Lui répond sa maman.
- Mais nous savons que ça te rend triste toi aussi. Ajoute-t-elle. - C’est pour cela que Maman et moi avons décidé de nous séparer. Explique le papa de Madeleine.
De grosses larmes commencent à couler sur les joues de Madeleine. - Mais comment va-t-on faire alors ? demande la petite fille. Le papa de Madeleine l’a fait monter sur ses genoux. - Je vais déménager et Maman restera avec toi. - Mais alors je ne verrais plus Papa ? S’exclame la petite fille.
Sa Maman lui attrape délicatement les mains. - Bien sûr que si ma chérie, Papa ne va pas déménager très loin. - Tu pourras me voir souvent et le weekend tu viendras dormir chez moi. Lui explique son Papa.
- Mais vous ne voulez pas essayer de vous aimer encore ? Demande Madeleine à sa maman en essuyant ses larmes. - Tu sais l’amour ce n’est pas aussi facile que ça en a l’air et parfois, on ne peut plus s’aimer comme avant.
La maman de Madeleine s’assoit à côté de la petite fille et de son papa. - Mais ne t’inquiète pas Madeleine : des parents qui arrêtent d’aimer leurs enfants, ça, ça n’arrive jamais ! Et ils se font tous les trois un gros câlin.
